<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>experiment on</title><link>https://fcjz.github.io/experiment/tags/experiment/</link><description>Recent content in experiment on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://fcjz.github.io/experiment/tags/experiment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于这个实验品和我的知识管理流程的更多信息</title><link>https://fcjz.github.io/experiment/notes/PKM/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fcjz.github.io/experiment/notes/PKM/</guid><description>为什么它是一个实验品？ 因为我目前并不打算将它作为主力使用，如果你了解我，应该会知道我主要使用的是TiddlyWiki和blog，quartz还处在试验阶段，并没有被我纳入知识管理流程中，我在其中所记录的也只是一些脑洞和猜测，等到它真正在我的流程中获得一个合适的位置，我相信它会是一个非常得力的知识管理工具，我尤其非常喜欢它自动生成的反向链接、Wiki预览和思维导图。😊 回头再试试它的标注功能———— Callouts。
纳入流程需要达成的条件 熟练使用 功能全面不会时不时出bug 有一定的笔记 有其独特之处，可以与其他工具默契配合，因为现在流程中各种用途的工具都已经齐全了，我不会使用两样同一用途的工具，那样效率会有些低且没有必要，我会在其中选择一样我认为最好最适合我的，也就是说，现在流程中的工具都是我之前评选出的最好工具并且它们磨合愉快，所以如果要在其中占有一席之地，需要达成这个条件。 我的知识管理工具 这是我的知识管理工具列表，仅供参考，不一定适合所有人。知识管理流程图还在绘制中，敬请期待。
PS：图片中的字体是在白板工具中打字打出来的，不是手写的，虽然知道绝大多数人都知道这一点，不过还是在这里说一下吧，免得有人误会。
[!quote] Quote
知识就是力量。————弗朗西斯·培根</description></item><item><title>制作quartz时的小插曲</title><link>https://fcjz.github.io/experiment/notes/Website-building-steps-and-episodes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fcjz.github.io/experiment/notes/Website-building-steps-and-episodes/</guid><description>制作quartz 没错，这个网站是使用数字花园托管工具quartz创建的，页脚也已经写到了，感兴趣的可以点击“Quartz”进行更深入的了解，它是一款开源的数字花园托管工具。
制作quartz的过程并不一帆风顺，遇到了一些令人困惑了一些时日的问题也是非常正常的，下面我就来描述一下网站的制作过程以及需要注意的地方，希望其他人遇到这些小插曲的时候能够更快的解决它们，更愉快地建站。
建站过程 建站步骤和quartz官网的教程相差不大，只要严格按照教程操作，还是可以非常简单的完成网站的建设、托管和发布的。
大体有三个步骤：
fork仓库并克隆到本地，打开actions 更改基本信息，包括content中的index.html和data目录中的config.yaml等 将更改传输到GitHub，启用GitHub pages，分支选择master，保存 好了，等待站点生成成功，访问一下试试，如果官网上的功能在这个页面上也能正常使用（比如搜索、明暗切换、思维导图和反向链接），那么这个站点就算建成了，之后要做的就是持续维护它，记录知识，自定义页面，让它变得越来越有自己的风格。
这是最简单步骤最少的方式，官网一共分为5步，因为我不使用obsidian，所以去掉了3、4步，只留下1、2、5步和最后的第6步自定义，3、4步需要用户使用obsidian完成，有了它，可以更好的编辑发展这个数字花园以及使用预览功能，当然，跳过这两个步骤不用这个工具也不会对建站与维护造成任何影响，不过如果在查看这篇文章的你是一位知识管理小白，还是建议使用这个工具来管理你的数字花园，obsidian是一款为人称道的优秀的知识管理软件，它有不适合你的可能，但是没有使用过它的话，我个人认为有些可惜。它确实很不错，官方也极力推荐，我之所以没有使用，是因为我转而成为了TiddlyWiki的忠实用户，相比obsidian，它更适合我。
什么？你问我不用obsidian，怎样编辑这篇文章？我用VSC啊，代码编辑器不仅可以编代码，还可以写文，甚至还可以回复邮件呢，也很好用啊。
建站时可能遇到的问题与解决方法 官网提供了一个Q&amp;amp;A界面，用于解决用户提出的疑问，不过我还是想着重说一下我自己遇到的问题，来提醒后来建站的人。
在设置GitHub pages的时候分支显示只有hugo没有master和其它 这是因为你在fork仓库的时候勾选了only fork hugo的选项，这是默认的选项，所以你其实只fork了hugo分支，fork的时候记得点掉那处的对勾，就可以了。</description></item><item><title>镇门神</title><link>https://fcjz.github.io/experiment/notes/cat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fcjz.github.io/experiment/notes/cat/</guid><description>白猫 这是一个猫，白色的，所以是白猫。 它目前是这个实验品的镇门神，你也可以叫它镇门白猫，虽然它本身并不叫这个名字，不过在这个网站中，你可以这么称呼它。 其实我也有黑猫的源代码，如果我喜欢，随时可以将它替换成黑猫。 不过我不喜欢黑色，喜欢白色，而且使用黑猫的人太多了，我目前还没有看到使用白猫的网站，所以就让白猫在这里吧。 也许以后会给它添一个黑猫作伴，俩猫并称黑白无常？😆 但是不是现在，现在暂时就这一个猫先呆着吧，祝它愉快，也祝浏览这个实验品网站的你愉快。
你也许很多时候会忽略这个猫咪，因为它在日光模式下几乎和页面融为一体，轮廓并不明显，最显眼的是它那两颗铜铃般的大眼睛，可惜它有点慵懒，总是眯着眼，每到这个时候，它基本上就会被我的眼睛无视，不过这也不是一个坏事，我也是因为这个才选择了白猫，我平时都使用日光模式，黑猫会显得很显眼，以我的性格，会不停地逗弄它，容易耽误正事，即便在读写博文心里想的也都是那只猫咪。这只白猫就好得多，好rua，可撸，不显眼适合专心写文，简直完美。
不过你可别小瞧这个猫咪，它是只非常神奇的咪，即使你把它遗忘在脑后，它也不会无理取闹“喵喵”叫，你忘记了它，它可不会忘记你，它会时刻监视着你的鼠标，一切踪迹都逃不过它的眼睛。
hey，神奇猫咪。
镇门神源代码 不过再神奇的猫咪，也没办法像孙悟空那样平白无故从石头子里蹦出来，作为一个生活在页面里的猫咪，它也是有源代码的，只要学会代码，你也可以轻松拥有很多这样的猫咪（PS：不过不建议搞很多猫咪，一是管不过来，二是物以稀为贵，猫咪多了即便是神奇猫咪也不显眼了……）。
那么，现在就来放送源代码：
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 &amp;lt;!</description></item></channel></rss>